\section{Parallelismo punti del PNSD e Arcobaleno [ATOK=1.0]}
% \todo{TOEDIT lascio il toedit solo per farti leggere le mie note, una volta lette commenta pure tutti i todo}
Di seguito la mappatura tra le azioni del Piano Nazionale Scuola Digitale e i livelli dell'arcobaleno. Alcune azioni, contenenti molteplici obiettivi, sono state assegnate a più livelli. 

\begin{compactitem}
\item \textbf{Livello 0: The Net}. \textit{Fibra per banda ultra-larga alla porta di ogni scuola} (azione 1), \textit{Cablaggio interno di tutte le scuole (LAN/W-LAN)} (azione 2) e \textit{Canone di connettività: il diritto a internet parte a scuola} (azione 3); quest'ultima si pone come obiettivo lo stanziamento di fondi necessari al pagamento del canone internet per le scuole. %\todo{atrent: è quasi più a livello 2 (accesso, digital divide)}

\item \textbf{Livello 1: Services}. Le azioni correlate al livello Servizi sono state identificate nella 8, 11 e 12. La prima, \textit{Sistema di autenticazione unica (single-sign-on)}, prevede di poter riunificare in un unico portale tutti i servizi messi a disposizione dal MIUR, la seconda, \textit{Soluzioni abilitanti e digitalizzazione amministrativa della scuola}, comprende la gestione informatizzata di pagamenti, fatturazioni e contratti, mentre la terza riguarda il \textit{Registro elettronico}. 

\item \textbf{Livello 2: Access}. L'azione 3 è stata mappata anche in questo livello: il Diritto a intenet viene infatti dichiarato fondamentale e da garantire. Dotare ogni studente (azione 9) e docente (azione 10) di un profilo digitale è anch'esso considerato un servizio di base. L'azione 12 è stata collegata al livello Accesso (oltre che a quello Servizi) in quanto tra i suoi obiettivi presenta anche quello della dotazione del 100 \% delle classi delle scuole primarie del registro elettronico, considerandolo quindi di fatto un servizio fondamentale. 
Anche l'azione 22, \textit{Standard minimi e requisiti tecnici per gli ambienti online per la didattica}, caratterizzata da linee guida per garantire a tutti l'utilizzo delle piattaforme digitali evitando ogni genere di discriminazione, è stata inserita in questo livello.%\todo{atrent: ah ecco!}

\item \textbf{Livello 3: Education}. Essendo il Piano rivolto a riformare la scuola, il livello Education è quello a cui sono state collegate il maggior numero di azioni. Gli argomenti trattati sono la costruzione, riqualifica e utilizzo degli ambienti didattici (azioni 4, 7, 24); l'utilizzo di device personali durante le attività didattiche (azione 6), sfide tecnologiche con premi in palio (azione 5); la creazione di nuovi programmi di studio e percorsi didattici e revisione di quelli già in uso (azioni 14, 15, 16, 17, 18) che stimolino e accrescano competenze legate all'imprenditorialità e alla creatività digitale (azione 19); piani, eventi e percorsi legati al mondo universitario e del lavoro (azioni 20 e 21); linee guida sull'autoproduzione dei contenuti didattici digitali (azione 23) e formazione del personale (azioni 25, 26, 27, 28). 

\item \textbf{Livello 4: Transparency}. L'azione 13, che si prefissa l'obiettivo di pubblicare banche dati aperte inerenti all'universo scolastico (riguardanti bilanci, edilizia, anagrafe, gestione della docenza, materiali didattici), è stata collocata nel livello Trasparenza. Anche le misure per un monitoraggio costante dell'effettivo attuamento del piano e dei suoi progressi (azione 35), anche attraverso un \textit{Osservatorio per la scuola digitale} (azione 33) e \textit{Un comitato scientifico che allinei il piano alle pratiche internazionali}(azione 34) che funga da garante esterno sono stati inseriti in questo livello.

\item \textbf{Livello 5: Partecipation}. Nel Piano sono presenti punti accostabili al livello Partecipazione: nell'azione 28 (\textit{Un animatore digitale in ogni scuola}), è prevista la presentazione di un progetto e l'interazione con il MIUR; l'azione 29, \textit{Accordi territoriali}, vede il PNSD come punto di partenza per ulteriori proposte da presentare al Ministero; l'azione 30, \textit{Stakeholders club per la scuole digitale}, si occupa anche della gestione digitale delle modalità di partecipazione delle scuole alle opportunità offerte dal MIUR; l'azione 32, \textit{Dare alle reti innovative un ascolto permanente}, impegna gli organi amministrativi a un'interazione periodica con le organizzazioni volte all'innovazione della scuola digitale.

\item \textbf{Livello 6: Consultation}. Non sono state trovate corrispondenze con questo livello dell'arcobaleno.

\item \textbf{Livello 7: Democracy}. L'azione 16, \textit{Una research unit per le competenze del 21mo secolo}, è stata inserita, oltre che a livello Education, anche in quello Democracy. I ricercatori hanno infatti la possibilità di interagire con il sistema educativo proponendo delle modifiche in linea con i trend dell'ambito digitale, un importante coinvolgimento su scelte rilevanti ai fini del futuro dell'educazione.%\todo{atrent: forse non si discosta dal 5, cmq lascio}


\end{compactitem}